袁國勇指今波疫情剛是父親節放寬措施兩周後出現

中大微生物學系講座教授袁國勇在本台節目指，之前兩波疫情爆發，都與本港邊境檢疫措施有關，認為始終有漏洞，今次爆發正好是政府在父親節宣布放寬社交距離措施後的兩星期，強調本港一直有隱形傳播鏈，但政府沒有提升測試數量，結果每當出現個案，政府就要立即收緊防疫措施。他說，食肆、卡拉OK等地方是高危場所，患者每一毫升的唾液就有1至10億的病毒載量，如果侍應或廚房職員接觸到唾液，就容易將病毒傳播。他說，在政府開會時，建議甚麼活動都可以開放寬，但要控制高危場所。 袁國勇認為教育局的防疫指引做得不錯，認為不需要停課，書展亦可以照樣舉行，但要做好清潔及防疫措施。

明明就係啲支那學童

事後邊個唔知

患者每一毫升的唾液就有1至10億的病毒載量

餐廳酒樓廚房入面 嗰盆洗碗水

書展亦可以照樣舉行

完啦屌

袁生依家已經唔敢好狠咁批評政府

違反國安法

主要冇機會進食既情況都算安全我估

咁多人o係室內聚集，點會唔中招

危害国家安全

KY Yuen都知道狂做testing搵病人 先係治標呢

人地美國就狂幫市民做test
其他國家就只識封城
香港班官D思維仲鳩限聚室外, 唔限室內

//書展亦可以照樣舉行//
暗黑戰法
留名等睇再爆鑊勁

一眾高官

扮唔知

而家香港驗口水要等四日先有結果

佢係881係咁話政府唔聽佢講，咩野活動其實都唔洗限，只需要做足防護措施就得...

如果有隱形人掂過本書
其他人再掂

4日唔係問題，問題係唔驗

咁恐懼係人性黎既

你就on9明顯想你死啦，限聚作用係制止示威

佢其實係唔係明知777會做同佢講嘅野相反的事
先至咁講?

睇你個名就知

成年之前改黎玩膠

/中大微生物學系講座教授\
人哋港大個喎

留名睇道歉

佢係咩中國科學院院士

驚乜 根本係政府既人

袁教授厲害之處係一時幫政府，一時評批政府

唔知幾時信佢好

而家識玩
成日彈出彈入
講完又收返，但講咗出口邊有得收返

佢嘅主張其實一路都無變
就係做足防禦措施如戴口罩 避免接觸眼睛口鼻等
活動就可以如常

所以佢亦認為一般返學上堂係無問題 只要戴住口罩
公共交通一路咁多人都未有大型爆發某程度可以支持佢呢個講法

而要除低口罩先可以進行嘅活動就要非常小心
每個有風險嘅節點都確保安全先可以進行
例如食肆佢一直都話做得唔好 唱K睇戲戴住口罩唔食嘢佢又覺得ok

另外佢亦擔心天氣熱同巿民防護意識降低唔戴口罩
以及全民檢測步伐太慢
說法一如以往
只係未有事時大家就話佢恐懼撚
有事時就話佢馬後炮

KY Yuen 理撚得政府
佢自己果套就為public health 出發
香港未爆，已經係大陸收patients做research研武漢肺炎
政府果陣仲on99話冇事

支持袁國勇出山鞭屍

室外限50人 室內幾多都得

早兩個月幾多人/account笑鳩佢

咁係佢太理想化，個人防護措施一定有人唔做足，而且難監管

微生物億億聲好閒啫

其實台灣都無狂做testing

而家體温又唔洗量, 隔又唔隔開
唔中先奇

仲有人理佢嘅咩

條廢老勇馬後炮

19政府要經濟行首位嘛！

我認為
除咗西方某個俾隻黑手專登搞佢嘅地方之外
例如西方其他諸國
只要好認真仔細觀察與及硏究，香港對應疫情嘅每一個步驟同細節
就知乜嘢係最佳處理方案

返學人人戴閪罩咪又係互傳

根本搞咩都停唔到，學支那咁唔驗唔報當無事咪算

點解唔用緊急法強制所有人戴口罩

比人調教過（答銅心口覃就知）

美國中招人數狂升都有得吹奏

你首先要假定D人質素高, 衛生意識高先得, 香港好多廢老以為自己天下無敵, 百毒不侵, 口戴搓手液通通唔做, 唔爆先奇

其實佢咩心態 黃藍一齊屌佢

點做到咁搞笑

唔洗，係私家診所想驗既話，佢只係俾d 用具你返屋企自己做。係朝早起身飲水前自己深喉拎樣本，再交返去診所/lab, 佢地會派人交樣本去政府交集點 (中午1200 截）。朝早交樣本，其實晏晝都出到report.
時間上係logistic 果part 可能會慢

當然知佢主張一向冇變

你打一千萬字都一樣

而家係講緊做testing 政策, 一單還一單

唔驗咪無人中, 無數字咪最抵讚囉?

係同復課有關

台灣都冇點做test

你套理論係台灣美國都好撚矛盾

口罩成日重用都夠死啦
成日拎返屋企曬咸魚咁
佢地戴係唔想俾人屌炸

林鄭話室內可以聚集，反而室外唔可以

因為台灣無爆發嘛
問題係香港一路有零聲爆發
即係病毒根本仲存在緊
TESTING就係為左搵隱形病者既出黎

你又唔講, 台灣一開波就已經封源頭? 佢最先action, 咪可以淨做入境case
香港同美國點同? 已經遲人一大步封關, 仲要香港而家比人豁免檢查入境

識玩就真啦
咁顯眼只會畀人禁聲
好似而家咁陰啲陰啲講下仲好

支蟈學童已經係源頭

按入條link睇已經修正返

babycondom d臭閪之前仲不停講佢造謠生事

有腦就唔會上babycondom

做人老豆真係最低賤，又俾人賴

contradiction occurred.

你慢慢兜

唔會有事架
香港人買書返去係擺唔係睇

其實佢算係咁，都會睇番事實黎講，似番個學者
睇得出佢儘可能想保住中立，但好困難
好彩佢無好似中南山咁on99

一邊防，另一邊放人入
十個煲七個蓋，算吧啦

同意

其實袁國勇一早係咁講左啦

只有遊行係高危

其他一律安全

搞清楚先
唔好因為人地既學歷因人廢言
佢唔係你呢啲黃絲咁 一味乜都要為屌而屌屌政府 好既都唔讚
佢作為一個學者就係要根據事實
政府做得好既地方佢讚

唔使
最快24之內，最遲48

台灣好早封啦喎

因為咩緊急法、限聚令真正目的根本只係比柒婆打壓反對佢嘅人

應該規定：
唔戴口罩犯法
戴口罩唔遮住個鼻犯法
拉低口罩喺街邊食煙犯法

如果真係為個社會好係應該咁做不過呢個仆街政權係唔會
佢恨不得你哋死

書展有一邊係有餐廳架喎，唔開咩？

push

書展可以舉行
因為好多人都全長戴口罩掛

最大風險係除罩食野戈陣~ 所以書展都可以搞

14日

認得你個撚樣前排笑袁生係恐懼撚，話對戴口罩好反感，依家仲敢跳出黎

所以一定唔好係依d環境食野，自己手多就冇計

你估人地真係為批評而批評咩

可能係，知你on9政府一定唱反調，封關佢唔封，停課停考試佢唔停，咁不如試唱反調試下

袁國勇真人

條友話剩係識封關係唔work 架
做testing好似美國咁最work

好似戲院本身有小食部 而家咪禁左睇戲時唔俾進食

父親節果日仲虛陷過老母節 史上第一次

內文有講

室內冇風痛毒唔識郁，室外有風會吹哂啲病毒去人到

我意思是正苦唔理

洗碗水點都有少少漂白水反而無咁驚
打完乞嚏唔洗手嘅明仔就要驚
何況大把餐廳廚房佬都唔帶口罩

人哋封咗關啦！點止唔駛做測試，口罩都唔駛帶啦！

檢測數量唔夠，爆發緊都無知。美國點解好多Case,就係檢測好多

肯定唔係
香港市民要等多個48
機場 關口番黎嗰啲 先係48內

不嬲用呢個方法控制個數字

唔染就唔會有

書展個個戴晒口罩，又真係安全過去餐廳食嘢

社區爆發政府先最開心
所有大型公眾活動收皮

1篤口水有10億病毒咁撚毒

參考東方日報

“今次爆發正好是政府在父親節宣布放寬社交距離措施後的兩星期“

瀨政府，散播謠言， 顛覆國家，拉得

你知唔知咩叫做fellow?

算罷啦
依家話第三波爆
但全世界都持續爆緊
人地唔嚴控
而香港又無可能一直封鎖自己
最後都只係可以接受與病毒同在
依家做乜都係哂心機
嚴控完都係會有6、7、8 波爆發

無事啦，爆得1日

禁撚左D書展同動漫展啦

去書展唔係大問題既， 但記得戴好個口罩， d 書盡量唔好掂，掂過就即刻捽返手，買過既書抹乾淨先睇/ 放入書櫃

推 抗爭Mind Map #聯繫匯率 #一國兩制已死 #黃色經濟圈 #快閃文宣 #香港自治法案

佢幾時變左中大的

出街買衫咪一樣
唔通條友入房試衫
全程戴口罩嚟試咩

爆到咁根本冇得防
唔通一世都keep咁過咩

心諗講出嚟都廢事 無用

袁國勇係中大？

廚房佬打完飛機刨完馬經肯洗手煮嘢已經好難得，重想佢帶口罩

佢地成撚日覺得拉完油落完獲就乾淨
見過啲廚房佬夠膽跌落地話炸多次就得

林鄭政府d人話d菌唔會係書展到傳染，可能d菌收左錢

之前係激嬲咗佢先爆我覺得

無論如何，千萬不要再關gym房、戲院、k房

收嗲啦袁狗, 140萬人仲爭幾多人？

過左第三波應該總共會有約1400人受感染
即是140萬人的0.1%

咁唔停課又合理嗎

上網買好過啦
除非去捧下作家場

番半日依家

書展整到好次一蘭咁俾人食野都可以既

台灣 有輕微咳一下都捉去驗
香港鬼會

講真其實我覺得冇乜分別